\def\ncols{4}
\beginsong{Monna Cristina}[by={T. Verona -- F. Fabbri}]
\transpose{-2}

\beginverse*\nolyrics
\[A E | B] \rep2
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Per la donna del mio cuor
provo gioia e dolor.
\chordson
\[E]Per monna Cri\[A]stina
\[B]arde questa \[E]fiamma,
\[E]puro come \[A]gemma
è il \[F#]mio a\[B]mor.
\endverse

\beginverse*
Cosa no, non vidi mai
bella più degli occhi suoi.
Dio ne donzella
ella è assai più bella.
Brucia per amore
il cor mio ogni or.
\endverse

\beginverse*\chordson
\[B]Biondi come il grano
i suoi capelli d'or.
\[C#7]Splende il suo sor\[F#]riso
\[C#7]chiaro come il \[F#]sol.
\endverse

\beginchorus\chordson
\[B]Pur monna Cri\[E]stina
\[F#]{il mio} cuore in\[B]ganna
\chordsoff
quando ogni mattina
mi sorride ancor.
\chordson
\[B]Spento in lei l'a\[C#-]more,
\[D#]spenta questa \[G#-]fiamma,
\[C#7]luce di spe\[F#]ranza
\[C#7]{io ricerco} an\[F#]cor.
\endchorus

\beginverse
Notte scesa sul mio cuor,
triste notte di dolor.
Monna Dora Alice
il mio cuor consola,
subito a lei vola
il mio amor.
\endverse

\beginverse*
Cosa non intesi mai
dolce più dei detti suoi.
Piena di dolcezza
ogni sua parola
riempie di allegrezza
il cor mio ogni or.
\endverse

\beginverse*
Dell'antico amore
nulla in me ancor.
Oggi mi riscalda
questo nuovo sol.
\endverse

\beginchorus
Pur monna Cristina
sempre mi sorride
quando ogni mattina
mi rivede ancor.
Arde in lei l'amore,
brucia questa fiamma
sogno od illusione
sono nel suo cuor.\medskip
O monna Cristina,
grande fu il mio amore
grande fu il dolore
che provò il mio cuor.
Nelle vostre mani
era la mia vita
ora vi rimane
soltanto il vostro amor.
\endchorus


\endsong
